{
    "questions": [
        {
            "question": "Theo quan điểm Hồ Chí Minh, một trong những động lực hàng đầu của chủ nghĩa xã hội là gì?",
            "correct_answer": "Lợi ích của dân",
            "options": [
                "Vật chất và tinh thần",
                "Lợi ích của dân",
                "Nội lực và ngoại lực",
                "Động lực cả trong quá khứ, hiện tại và tương lai"
            ]
        },
        {
            "question": "Hồ Chí Minh tiếp cận Sơ thảo lần thứ nhất những luận cương về vấn đề dân tộc và vấn đề thuộc địa của Lênin vào thời gian nào?",
            "correct_answer": "Tháng 7/1920",
            "options": [
                "Tháng 6/1925",
                "Tháng 7/1920",
                "Đầu năm 1919",
                "Tháng 7/1921"
            ]
        },
        {
            "question": "Sự kiện nào được Nguyễn Ái Quốc đanh giá \"mở ra một thời đại mới, thời đại chống đế quốc, giải phóng dân tộc\"?",
            "correct_answer": "Sự thành lập Đảng Cộng sản Pháp.",
            "options": [
                "Sự thành lập Hội Việt Nam cách mạng Thanh niên",
                "Cách mạng tháng Mười Nga thắng lợi",
                "Vụ mưu sát tên toàn quyền Mecslanh của Phạm Hồng Thái",
                "Sự thành lập Đảng Cộng sản Pháp."
            ]
        },
        {
            "question": "Tư tưởng nào là tư tưởng xuyên suốt trong cuộc đời hoạt động cách mạng của Hồ Chí Minh?",
            "correct_answer": "Độc lập dân tộc gắn liền với thống nhất Tổ Quốc, toàn vẹn lãnh thổ",
            "options": [
                "Giải phóng giai cấp",
                "Giải phóng con người",
                "Độc lập dân tộc gắn liền với thống nhất Tổ Quốc, toàn vẹn lãnh thổ",
                "Độc lập dân tộc"
            ]
        },
        {
            "question": "Chọn cụm từ thích hợp để làm rõ quan điểm Hồ Chí Minh: Cán bộ, đảng viên phải luôn luôn học tập … về mọi mặt.",
            "correct_answer": "Nâng cao trình độ",
            "options": [
                "Nâng cao trình độ",
                "Nâng cao phẩm chất đạo đức",
                "Chủ nghĩa Mác - Lênin",
                "Chính trị"
            ]
        },
        {
            "question": "Điền nào chỗ trống để hoàn thành lời khẳng định sau của Hồ Chí Minh: “Bây giờ học thuyết nhiều, chủ nghĩa nhiều, nhưng chủ nghĩa chân chính nhất, chắc chắn nhất, cách mạng nhất là chủ nghĩa ...”",
            "correct_answer": "Mác",
            "options": [
                "Học thuyết Tôn Dật Tiên",
                "Mã Khắc Tư",
                "Lênin",
                "Mác"
            ]
        },
        {
            "question": "Theo Hồ Chí Minh, mục tiêu văn hóa chủ nghĩa xã hội là phấn đấu xây dựng nền văn hóa có tính chất:",
            "correct_answer": "Dân tộc, khoa học, đại chúng",
            "options": [
                "Dân tộc, khoa học, đại chúng",
                "Tiên tiến và cách mạng",
                "Tiếp thu tinh hoa văn hóa của nhân loại",
                "Khoa học, hiện đại và hội nhập"
            ]
        },
        {
            "question": "Đối tượng nghiên cứu của Tư tưởng Hồ Chí Minh",
            "correct_answer": "Hệ thống các quan điểm, lý luận của Hồ Chí Minh",
            "options": [
                "Tiểu sử của Hồ Chí Minh",
                "Cuộc đời và sự nghiệp hoạt động cách mạng của Hồ Chí Minh",
                "Sự nghiệp hoạt động cách mạng của Hồ Chí Minh",
                "Hệ thống các quan điểm, lý luận của Hồ Chí Minh"
            ]
        },
        {
            "question": "Kế thừa tư tuởng Hồ Chí Minh về đạo đức cách mạng, trong việc xây dựng bộ máy nhà nuớc cần chống lại những căn bệnh nào đuợc Hồ Chí Minh so sánh giống việc cần kíp như đánh giặc trên mặt trận?",
            "correct_answer": "Tham ô, lãng phí, quan liêu",
            "options": [
                "Lười biếng",
                "Trông chờ, ỷ lại",
                "Nói đi đôi với làm",
                "Tham ô, lãng phí, quan liêu"
            ]
        },
        {
            "question": "Cống hiến lý luận to lớn nào của chủ tịch Hồ Chí Minh giúp cho các dân tộc thuộc địa tìm ra con đường: giải phóng dân tộc gắn với sự tiến bộ xã hội trong giai đoạn hiện nay?",
            "correct_answer": "Lý luận về cách mạng giải phóng dân tộc",
            "options": [
                "Lý luận về Đảng Cộng sản",
                "Lý luận về chủ nghĩa xã hội",
                "Lý luận về con đường đi lên xây dựng chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam",
                "Lý luận về cách mạng giải phóng dân tộc"
            ]
        },
        {
            "question": "Chọn cụm từ thích hợp để làm rõ nội dung: Theo quan điểm Hồ Chí Minh, nhà nước của nhân dân là nhà nước mà tất cả mọi ….. trong nhà nước và trong xã hội đều thuộc về nhân dân.",
            "correct_answer": "Cán bộ, công chức",
            "options": [
                "Quyền lực",
                "Lực lượng",
                "Cơ quan, tổ chức",
                "Cán bộ, công chức"
            ]
        },
        {
            "question": "Thử thách về mặt lập trường tư tưởng mà Nguyễn Ái Quốc - Hồ Chí Minh phải vượt qua trong giai đoạn 1930 - 1941 là:",
            "correct_answer": "Bị bệnh hiểm nghèo",
            "options": [
                "Đời sống khổ cực của người cách mạng trong điều kiện hoạt động bí mật",
                "Quan điểm \"tả khuynh\" của Quốc tế Cộng sản thời kỳ đó",
                "Bị đế quốc cầm tù",
                "Bị bệnh hiểm nghèo"
            ]
        },
        {
            "question": "Nhân cách Hồ Chí Minh thời niên thiếu chịu ảnh hưởng sâu sắc từ một người phụ nữ được cho là điển hình về tính cần mẫn, tần tảo, đảm đang, hết mực thương yêu chồng, thương yêu các con và ăn ở nhân đức với mọi người, được bà con láng giềng mến phục. Người phụ nữ được nhắc đến ở đây là ai?",
            "correct_answer": "Cụ bà Nguyễn Thị Kép - Bà ngoại Bác Hồ",
            "options": [
                "Bà Nguyễn Thị Thanh - Chị gái Bác Hồ",
                "Cụ Hoàng Thị An - Dì ruột Bác Hồ",
                "Cụ Hoang Thị Loan - Thân mẫu Bác Hồ",
                "Cụ bà Nguyễn Thị Kép - Bà ngoại Bác Hồ"
            ]
        },
        {
            "question": "Trong quá trình xây dựng chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam hiện nay, nhân tố nào được coi là nguồn động lực to lớn của đất nước ?",
            "correct_answer": "Tinh thần nhân ái, khoan dung",
            "options": [
                "Niềm tự hào dân tộc",
                "Tinh thần cần cù, dũng cảm",
                "Chủ nghĩa yêu nước",
                "Tinh thần nhân ái, khoan dung"
            ]
        },
        {
            "question": "Chọn đáp án đúng nhất cho câu sau:\nĐể xứng đáng là Đảng cầm quyền theo tư tưởng Hồ Chí Minh, trong giai đoạn hiện nay, Đảng cần :",
            "correct_answer": "Nâng cao hoạt động chống tham nhũng",
            "options": [
                "Đào tạo cho cán bộ, đảng viên trong các tổ chức Đảng",
                "Xây dựng, chỉnh đốn Đảng; ngăn chặn, đẩy lùi sự suy thoái về tư tưởng chính trị, đạo đức, lối sống, \"tự diễn biến\", \"tự chuyến hóa\" trong nội bộ Đảng",
                "Điều chính cơ chế hoạt động của Đảng",
                "Nâng cao hoạt động chống tham nhũng"
            ]
        },
        {
            "question": "Dưới chế độ thực dân phong kiến, giai cấp nông dân Việt Nam có yêu cầu bức thiết nhất là gì?",
            "correct_answer": "Độc lập dân tộc",
            "options": [
                "Quyền bình đẳng nam, nữ",
                "Ruộng đất",
                "Được giảm tô, giảm tức",
                "Độc lập dân tộc"
            ]
        },
        {
            "question": "Theo tư tưởng Hồ Chí Minh, lực lượng giải phóng dân tộc, giải phóng giai cấp, giải phóng con người là:",
            "correct_answer": "Phong trào công nhân thế giới",
            "options": [
                "Đảng Cộng sản",
                "Khối đại đoàn kết dân tộc mà nòng cốt là liên minh công nông, trí thức",
                "Các lực lượng cách mạng thế giới",
                "Phong trào công nhân thế giới"
            ]
        },
        {
            "question": "Đâu là gốc, là nền tảng của người cách mạng theo Hồ Chí Minh?",
            "correct_answer": "Đạo đức",
            "options": [
                "Văn hoá",
                "Tinh thần",
                "Giáo dục",
                "Đạo đức"
            ]
        },
        {
            "question": "Sự kiện lịch sử nào là bước ngoặt quan trọng trong cuộc đời của Hồ Chí Minh, chủ nghĩa yêu nước kết hợp chặt che với lập trường cách mạng vô sản, trở thành người cộng sản Việt Nam đầu tiên?",
            "correct_answer": "Gia nhập Đảng Xã hội của giai cấp công nhân Pháp năm 1919",
            "options": [
                "Tham gia sáng lập Đảng Cộng sản Pháp",
                "Gửi Yêu sách của nhân dân An Nam tới Hội nghị Vécxây (18-6-1919)",
                "Bỏ phiếu tán thành Quốc tế Cộng sản, tham gia sáng lập Đảng Cộng sản Pháp",
                "Gia nhập Đảng Xã hội của giai cấp công nhân Pháp năm 1919"
            ]
        },
        {
            "question": "Việt Nam cuối thế kỷ XIX đầu thế kỷ XX đã xuất hiện những giai tầng mới, đó là những giai tầng nào?",
            "correct_answer": "Tầng lớp địa chủ, phong kiến",
            "options": [
                "Giai cấp công nhân, giai cấp tư sản và tầng lớp tiểu tư sản ở thành thị",
                "Giai cấp nông dân",
                "Những người nô lệ",
                "Tầng lớp địa chủ, phong kiến"
            ]
        },
        {
            "question": "Nội dung xây dựng con người trong tư tưởng Hồ Chí Minh",
            "correct_answer": "Con người có văn hoá",
            "options": [
                "Con người vừa hồng vừa chuyên",
                "Con người có đức",
                "Con người có tài",
                "Con người có văn hoá"
            ]
        },
        {
            "question": "Trong giai đoạn hiện nay, điều kiện quan trọng nhất để xây dựng khối đại đoàn kết toàn dân tộc là gì?",
            "correct_answer": "Phải kế thừa truyền thống yêu nước, nhân nghĩa, đoàn kết của dân tộc",
            "options": [
                "Phải lấy lợi ích chung làm điểm quy tụ, đồng thời tôn trọng các lợi ích khác biệt chính đáng",
                "Phải có lòng khoan dung, độ lượng với con người.",
                "Phải có niềm tin vào nhân dân",
                "Phải kế thừa truyền thống yêu nước, nhân nghĩa, đoàn kết của dân tộc"
            ]
        },
        {
            "question": "Nội dung trong đoạn trích sau đây của Hồ Chí Minh đề cập đến vấn đề gì” Cách mệnh trước hết phải có cái gì? Trước hết phải có Đảng cách mệnh, để trong thì vận dộng tổ chức dân chúng, ngoài thì liên lạc với các dân tộc bị áp bức và giai cấp mọi nơi”",
            "correct_answer": "Tính chât của Đảng",
            "options": [
                "Tính tiên phong của Đảng",
                "Bản chất của Đảng",
                "Vai trò của Đảng",
                "Tính chât của Đảng"
            ]
        },
        {
            "question": "Hồ Chí Minh khẳng định: \"Làm tư sản dân quyền cách mạng và thổ địa cách mạng để đi tới xã hội cộng sản\" trong tác phẩm nào?",
            "correct_answer": "Báo cáo gửi Quốc tế Cộng sản",
            "options": [
                "Sách lược vẫn tắt của Đáng",
                "Chánh cương vẫn tất của Đảng",
                "Đường cách mệnh",
                "Báo cáo gửi Quốc tế Cộng sản"
            ]
        },
        {
            "question": "Đoàn kết quốc tế theo tư tưởng Hồ Chí Minh là:",
            "correct_answer": "Là nhiệm vụ chính trị",
            "options": [
                "Là vấn đề có tính nguyên tắc",
                "Là một vấn đề sách lược",
                "Là một thủ đoạn chính trị nhất thời",
                "Là nhiệm vụ chính trị"
            ]
        },
        {
            "question": "Trong giai đoạn hiện nay, vai trò của Mặt trận Tổ quốc Việt Nam trong hệ thống chính trị theo tư tưởng Hồ Chí Minh là:",
            "correct_answer": "Điều hành",
            "options": [
                "Giám sát, phản biện",
                "Lãnh đạo",
                "Quản lý",
                "Điều hành"
            ]
        },
        {
            "question": "Đặc điểm \"Mọi quyền lợi, quyền lực, quyền hạn thuộc về nhân dân\" thuộc đặc trưng nào của chủ nghĩa xã hội theo quan điểm Hồ Chí Minh?",
            "correct_answer": "Về xã hội",
            "options": [
                "Về chính trị",
                "Về văn hóa - đạo đức",
                "Về kinh tế",
                "Về xã hội"
            ]
        },
        {
            "question": "Vì sao Quốc tế cộng sản có lúc xem nhẹ vai trò của cách mạng thuộc địa, coi cách mạng thuộc địa phụ thuộc vào cách mạng vô sản ở chính quốc và không ủng hộ quan điểm của Hồ Chí Minh?",
            "correct_answer": "Quốc tế cộng sản nhìn thấy rõ khả năng của cách mạng thuộc dia",
            "options": [
                "Quốc tế cộng sản xác định rõ xu thế của phong trào cách mạng vô sản",
                "Quốc tế cộng sản tuân thủ các nguyên tắc về đấu tranh giai cấp",
                "Quốc tế cộng sản chưa đánh giá hết tiềm lực và khả năng to lớn của cách mạng thuộc địa",
                "Quốc tế cộng sản nhìn thấy rõ khả năng của cách mạng thuộc dia"
            ]
        },
        {
            "question": "Theo Hồ Chí Minh, toàn bộ những sáng tạo và phát minh của con người nhằm thích ứng với nhu cầu của đời sống và sinh tồn, tức là?",
            "correct_answer": "Văn minh",
            "options": [
                "Văn hoá",
                "Truyền thống",
                "Văn hiến",
                "Văn minh"
            ]
        },
        {
            "question": "Quá trình hình thành và phát triển tư tưởng Hồ Chí Minh được chia thành mấy thời kỳ?",
            "correct_answer": "6",
            "options": [
                "5",
                "4",
                "3",
                "6"
            ]
        },
        {
            "question": "Trong giai đoạn hiện nay, vai trò của Đảng Cộng sản trong hệ thống chính trị xã hội chủ nghĩa theo tư tưởng Hồ Chí Minh là:",
            "correct_answer": "Quản lý",
            "options": [
                "Lãnh đạo",
                "Điều hành",
                "Giám sát, phản biện",
                "Quản lý"
            ]
        },
        {
            "question": "Trong quá trình hình thành và phát triển tư tưởng Hồ Chí Minh, đặc điểm cơ bản của thời kỳ từ đầu năm 1930 đến đầu năm 1941 là:",
            "correct_answer": "Dần dần hình thành tư tưởng cứu nước, giải phóng dân tộc Việt Nam theo con đường cách mạng vô sản",
            "options": [
                "Hình thành những nội dung cơ bản tư tưởng về cách mạng Việt Nam",
                "Vượt qua thử thách, giữ vững đường lối, phương pháp cách mạng Việt Nam đúng đắn, sáng tạo",
                "Hình thành tư tưởng yêu nước và có chí hướng tìm con đường cứu nước mới",
                "Dần dần hình thành tư tưởng cứu nước, giải phóng dân tộc Việt Nam theo con đường cách mạng vô sản"
            ]
        },
        {
            "question": "Theo Hồ Chí Minh: “Trong mấy triệu người cũng có người thế này thế khác, nhưng thế này hay thế khác đều dòng dõi tổ tiên ta. Vậy nên ta phải khoan hồng đại độ”. Câu nói trên của Hồ Chí Minh đề cập đến vấn đề gì?",
            "correct_answer": "Lực lượng của khối đại đoàn kết dân tộc",
            "options": [
                "Vai trò của đại đoàn kết dân tộc",
                "Điều kiện xây dựng đại đoàn kết dân tộc",
                "Nền tảng của đại đoàn kết dân tộc",
                "Lực lượng của khối đại đoàn kết dân tộc"
            ]
        },
        {
            "question": "Hồ Chí Minh phát biểu:”Đảng ta là đạo đức,là văn minh” vào năm nào?",
            "correct_answer": "1951",
            "options": [
                "1930",
                "1960",
                "1945",
                "1951"
            ]
        },
        {
            "question": "Hồ Chí Minh đề cập vấn đề gì trong nội dung sau: Việt Nam từ một nước nông nghiệp lạc hậu tiến thẳng lên chủ nghĩa xã hội, không trải qua giai đoạn phát triển tư bản chủ nghĩa?",
            "correct_answer": "Đặc điểm của chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam",
            "options": [
                "Tình tất yêu của thời kì quá độ ở Việt Nam",
                "Tính chất của xã hội chủ nghĩa ở Việt Nam",
                "Đặc điểm của thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa Xã hội ở Việt Nam",
                "Đặc điểm của chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam"
            ]
        },
        {
            "question": "Năm 1990 UNESCO đã công nhận ai là \"Anh hùng giải phóng dân tộc và nhà văn hóa kiệt xuất của Việt Nam\"",
            "correct_answer": "Vua Trần Nhân Tông",
            "options": [
                "Vua Quang Trung - Nguyễn Huệ",
                "Chủ tịch Hồ Chí Minh",
                "Vua Lê Thái Tổ",
                "Vua Trần Nhân Tông"
            ]
        },
        {
            "question": "Tư tưởng cứu nước, giải phóng dân tộc Việt Nam theo con đường cách mạng vô sản của Hồ Chí Minh dần dần hình thành ở thời kỳ nào?",
            "correct_answer": "Thời kỳ 1911-1920",
            "options": [
                "Thời kỳ trước năm 1911",
                "Thời kỳ 1930 - 1941",
                "Thời kỳ 1920-1930",
                "Thời kỳ 1911-1920"
            ]
        },
        {
            "question": "Em hãy chọn đáp án phù hợp, điền vào chỗ trống: “Một dân tộc không ……… mà cứ ngồi chờ dân tộc khác giúp đỡ thì không xứng đáng được độc lập”",
            "correct_answer": "Tự lực cách sinh",
            "options": [
                "Chủ động",
                "Quyết tâm",
                "Đoàn kết",
                "Tự lực cách sinh"
            ]
        },
        {
            "question": "Những giá trị văn hoá phương Tây nào được chủ tịch Hồ Chí Minh chỉ ra vẫn tiếp tục được kế thừa trong việc xây dựng nhà nước xã hội chủ nghĩ Việt Nam hiện nay:",
            "correct_answer": "Tư tưởng về xây dựng Nhà nước Pháp quyền của nhân dân, do nhân dân và vì nhân dân",
            "options": [
                "Tư tưởng về xây dựng một xã hội lý tưởng, không có chiến tranh, các dân tộc có mối quan hệ hữu nghị và hợp tác",
                "Tư tưởng Pháp trị, sử dụng pháp luật để giáo huấn cho người dân",
                "Tư tưởng từ bi, vị tha, yêu thương con người, khuyến khích con người làm việc thiện, chống lại điều ác",
                "Tư tưởng về xây dựng Nhà nước Pháp quyền của nhân dân, do nhân dân và vì nhân dân"
            ]
        },
        {
            "question": "Nguyên tắc quan trọng nhất trong xây dựng và hoạt động của Mặt trận dân tộc thống nhất hiện nay là:",
            "correct_answer": "Phải xây dựng trên nền tảng liên minh công - nông -  trí thức, đặt dưới sự lãnh đạo của Đảng Cộng sản.",
            "options": [
                "Phải hoạt động theo nguyên tắc hiệp thương dân chủ",
                "Phải hoạt động theo nguyên tắc tập trung dân chủ",
                "Phải đoàn kết lâu dài, chặt chẽ, đoàn kết, thật sự, chân thành, thân ái, giúp đõ cùng nhau tiến bộ",
                "Phải xây dựng trên nền tảng liên minh công - nông -  trí thức, đặt dưới sự lãnh đạo của Đảng Cộng sản."
            ]
        },
        {
            "question": "Chữ \"Liêm\" trong quan niệm của Hồ Chí Minh được hiểu như thế nào?",
            "correct_answer": "Liêm khiết",
            "options": [
                "Thanh liêm",
                "Trong sạch, không tham lam",
                "Ngay thẳng",
                "Liêm khiết"
            ]
        },
        {
            "question": "Con đường phát triển của dân tộc Việt Nam trong giai đoạn hiện nay theo qua điểm của chủ tịch Hồ Chí Minh là:",
            "correct_answer": "Độc lập dân tộc gắn liền với chủ nghĩa xã hội",
            "options": [
                "Xây dựng chủ nghĩa xã hội",
                "Độc lập dân tộc",
                "Quá độ lên chủ nghĩa xã hội",
                "Độc lập dân tộc gắn liền với chủ nghĩa xã hội"
            ]
        },
        {
            "question": "Yếu tố cơ bản nào của thời đại chi phối và quyết định sự hình thành tư tưởng Hồ Chí Minh?",
            "correct_answer": "Sự ra đời của Đảng Cộng sản ở các nước",
            "options": [
                "Chủ nghĩa tư bản phát triển ở giai đoạn tự do cạnh tranh",
                "Sự thành công của cách mạng Tân Hợi",
                "Sự thành công của cách mạng tháng Mười Nga",
                "Sự ra đời của Đảng Cộng sản ở các nước"
            ]
        },
        {
            "question": "Theo Hồ Chí Minh, điểm chung để đoàn kết cách mạng Việt Nam với các phong trào giải phóng dân tộc trên thế giới là gì?",
            "correct_answer": "Hòa bình trong công lý",
            "options": [
                "Độc lập, tự do và quyền bình đẳng giữa các dân tộc",
                "Vì chủ nghĩa xã hội",
                "Độc lập dân tộc",
                "Hòa bình trong công lý"
            ]
        },
        {
            "question": "Trong các luận điểm dưới đây, đâu là luận điểm sáng tạo của Hồ Chí Minh và cũng là sự bổ sung, phát triển chủ nghĩa Mác - Lênin?",
            "correct_answer": "Chỉ có thể thực hiện hoàn toàn công cuộc giải phóng các nước thuộc địa khi giai cấp vô sản giành được thắng lợi ở các nước tư bản tiên tiến",
            "options": [
                "Giải phóng giai cấp giải phóng dân tộc - giải phóng xã hội - giải phóng con người",
                "Giai cấp công nhân phải tổ chức ra chính đảng, đáng đó phải thuyết phục, giác ngộ và tập hợp đông đảo quần chúng, huấn luyện quần chúng và đưa quần chúng ra đầu tranh",
                "Giải phóng dân tộc giải phóng xã hội - giải phóng giai cấp giải phóng con người",
                "Chỉ có thể thực hiện hoàn toàn công cuộc giải phóng các nước thuộc địa khi giai cấp vô sản giành được thắng lợi ở các nước tư bản tiên tiến"
            ]
        },
        {
            "question": "Theo Hồ Chí Minh, ở Việt Nam, quyền lực nhà nước là “thừa ủy quyền” của nhân dân. Đây là biểu hiện của hình thức:",
            "correct_answer": "Dân chủ phổ thông",
            "options": [
                "Dân chủ trực tiếp",
                "Dân chủ gián tiếp",
                "Dân chủ nhân dân",
                "Dân chủ phổ thông"
            ]
        },
        {
            "question": "Chọn cụm từ thích hợp để hoàn chỉnh phát biểu sau đây của Hồ Chí Minh: \"Bây giờ còn một điểm rất quan trọng, cũng là…. Điểm này mà thực hiện tốt thì đẻ ra con cháu đều tốt: Đó là đoàn kết\".",
            "correct_answer": "Điểm mẹ",
            "options": [
                "Quyết định",
                "Mấu chốt",
                "Then chốt",
                "Điểm mẹ"
            ]
        },
        {
            "question": "Chọn cụm từ thích hợp để hoàn chỉnh nội dung câu sau: Trong tư tưởng Hồ Chí Minh, đại đoàn kết dân tộc là vấn đề có ý nghĩa….., cơ bản, nhất quán và lâu dài, xuyên suốt tiến trình cách mạng.",
            "correct_answer": "Cơ bản",
            "options": [
                "Chiến lược",
                "Sách lược",
                "To lớn",
                "Cơ bản"
            ]
        },
        {
            "question": "Nguyên tắc đoàn kết quốc tế trên cơ sở thống nhất mục tiêu và lợi ích; có lý, có tình dựa trên:",
            "correct_answer": "Các lực lượng tiến bộ trên thể giới",
            "options": [
                "Các nước láng giềng",
                "Các dân tộc đang phát triển",
                "Các nước cùng phát triển",
                "Các lực lượng tiến bộ trên thể giới"
            ]
        },
        {
            "question": "Trong Tư tưởng Hồ Chí Minh theo nghĩa hẹp văn hoá được hiểu là gì?",
            "correct_answer": "Tổng hợp mọi phương thức sinh hoạt của con người",
            "options": [
                "Đời sống tinh thần của xã hội, thuộc kiến trúc thượng tầng",
                "Các trường học, số người đi học",
                "Phương thức sử dụng công cụ sinh hoạt",
                "Tổng hợp mọi phương thức sinh hoạt của con người"
            ]
        },
        {
            "question": "Nền tảng của khối đại đoàn kết toàn dân tộc theo tư tưởng Hồ Chí Minh:",
            "correct_answer": "Tầng lớp trí thức",
            "options": [
                "Liên minh công nhân, nông dân và trí thức",
                "Giai cấp nông dân",
                "Giai cấp công nhân",
                "Tầng lớp trí thức"
            ]
        },
        {
            "question": "Luận điểm nào dưới đây là của Hồ Chí Minh?",
            "correct_answer": "Cách mệnh là việc chung cả dân chúng chứ không phải việc một hai người",
            "options": [
                "Đảng cộng sản là nhân tố chủ quan để giai cấp công nhân hoàn thành sứ mệnh lịch sử của mình",
                "Quần chúng nhân dân là chủ thể sáng tạo ra lịch sử",
                "Cách mạng là sự nghiệp của quần chúng nhân dân",
                "Cách mệnh là việc chung cả dân chúng chứ không phải việc một hai người"
            ]
        },
        {
            "question": "Điền từ thích hợp vào chỗ trỗng:\"Tư tưởng Hồ Chi Minh là một hệ thống quan điểm toàn diện và sâu sắc về những vấn đề cơ bản của ......",
            "correct_answer": "Dân tộc Việt Nam",
            "options": [
                "Cách mạng thế giới",
                "Cách mạng Việt Nam",
                "Nhân dân Việt Nam",
                "Dân tộc Việt Nam"
            ]
        },
        {
            "question": "Trong các phẩm chất đạo đức cơ bản của Việt Nam trong thời đại mới, phẩm chất nào quan trọng nhất, bao trùm nhất?",
            "correct_answer": "Yêu thương con người",
            "options": [
                "Trung với nước, hiếu với dân",
                "Cần, kiệm, liêm chính, chí công vô tư",
                "Co tinh than quoc te vo san",
                "Yêu thương con người"
            ]
        },
        {
            "question": "Nguyên nhân quan trọng nhất dẫn tới sự thất bại của các phong trào yêu nước cuối thế kỉ XIX đầu thế kỉ XX?",
            "correct_answer": "Thua kém về vũ khí",
            "options": [
                "Không phát huy được sức mạnh đại đoàn kết dân tộc",
                "Thiếu một đường lối đúng đắn",
                "Các phong trào diễn ra lẻ tẻ, tự phát",
                "Thua kém về vũ khí"
            ]
        },
        {
            "question": "Em hãy chọn đáp án phù hợp, điền vào chỗ trống: “Thực hiện đoàn kết quốc tế nhằm kết hợp sức mạnh ……với sức mạnh ………, tạo sức mạnh tổng hợp cho cách mạng”",
            "correct_answer": "Dân tộc…… thời đại",
            "options": [
                "Nội sinh…… Ngoại sinh",
                "Dân tộc……quốc tế",
                "Giai cấp công nhân………giai cấp nông dân",
                "Dân tộc…… thời đại"
            ]
        },
        {
            "question": "Phương pháp cụ thể nghiên cứu môn học tư tưởng Hồ Chí Minh",
            "correct_answer": "Phương pháp phân tích văn bản kết hợp với nghiên cứu hoạt động thực tiễn",
            "options": [
                "Kết hợp phương pháp phân tích",
                "Phương pháp quy nạp",
                "Phương pháp diễn dịch",
                "Phương pháp phân tích văn bản kết hợp với nghiên cứu hoạt động thực tiễn"
            ]
        },
        {
            "question": "Hồ Chí Minh đã tiếp thu những giá trị văn hoá phương Đông nào ?",
            "correct_answer": "CN Mác-Lênin",
            "options": [
                "Những mặt tích cực của Nho giáo",
                "Lòng nhân ái của chúa Giê xu",
                "Tư tưởng pháp trị của pháp gia",
                "CN Mác-Lênin"
            ]
        },
        {
            "question": "Điền từ còn thiếu vào chỗ trống để hoàn thành luận điểm sau: “Dân tộc ta, nhân dân ta, non sông đất nước ta đã sinh ra Hồ Chủ tịch, ……………., và chính Người đã làm rạng rỡ dân tộc ta, nhân dân ta và non sông đất nước ta”. (Trích trong Điếu văn của Ban Chấp hành Trung ương Đảng trong đám tang Chủ tịch Hồ Chí Minh năm 1969)",
            "correct_answer": "Người anh hùng dân tộc",
            "options": [
                "Lãnh tụ vĩ đại của dân tộc",
                "Người anh hùng dân tộc vĩ đại",
                "Vị cha già kính yêu của dân tộc",
                "Người anh hùng dân tộc"
            ]
        },
        {
            "question": "Khái niệm tư tưởng Hồ Chí Minh là:",
            "correct_answer": "Kết quả của sự vận dụng sáng tạo chủ nghĩa Mác - Lênin vào điều kiện cụ thể của nước ta",
            "options": [
                "Tài sản tinh thần vô cùng to lớn và quý giá của Đảng và dân tộc ta",
                "Tất cả các đáp án trên",
                "Hệ thống quan điểm toàn diện và sâu sắc về những vấn đề cơ bản của cách mạng Việt Nam",
                "Kết quả của sự vận dụng sáng tạo chủ nghĩa Mác - Lênin vào điều kiện cụ thể của nước ta"
            ]
        },
        {
            "question": "Câu nói: \"Trước hết phải có Đảng cách mệnh đề trong thì vận động và tổ chức dân chúng, ngoài thì liên lạc với dân tộc bị áp bức và vô sản giai cấp mọi nơi\" được Nguyên Ái Quốc viết trong tác phẩm nào ?",
            "correct_answer": "Di chúc",
            "options": [
                "Đường cách mệnh",
                "Đây \"công lý của thực dân Pháp ở Đông Dương\"",
                "Sửa đổi lối làm việc",
                "Di chúc"
            ]
        },
        {
            "question": "Cơ sở nền tảng hình thành tư tưởng đại đoàn kết toàn dân tộc của Hồ Chí Minh là?",
            "correct_answer": "Từ truyền thống đoàn yêu nước, nhân nghĩa, đoàn kết của dân tộc",
            "options": [
                "Từ thực tiễn dân tộc Việt Nam",
                "Từ vai trò cá nhân Hồ Chí Minh",
                "Từ quan điểm của chủ nghĩa Mác – Lênin",
                "Từ truyền thống đoàn yêu nước, nhân nghĩa, đoàn kết của dân tộc"
            ]
        },
        {
            "question": "Theo Hồ Chí Minh văn hoá là đời sống tinh thần của xã hội, thuộc?",
            "correct_answer": "Quan hệ sản xuất",
            "options": [
                "Hình thái kinh tế - xã hội",
                "Cơ sở hạ tầng",
                "Kiến trúc thượng tầng",
                "Quan hệ sản xuất"
            ]
        },
        {
            "question": "Nguyên tắc hoạt động nào của Đảng được Hồ Chí Minh xem là việc làm thường xuyên, “như mỗi ngày phải rửa mặt”?",
            "correct_answer": "Tập thể lãnh đạo, cá nhân phụ trách",
            "options": [
                "Dân chủ",
                "Tự phê bình và phê bình",
                "Đoàn kết, tập trung",
                "Tập thể lãnh đạo, cá nhân phụ trách"
            ]
        },
        {
            "question": "Hồ Chí Minh yêu cầu cán bộ, đảng viên: Nếu gặp khi lợi ích chung của Đảng mâu thuẫn với lợi ích riêng của cá nhân, thì:",
            "correct_answer": "Phải đấu tranh để hài hòa giữa lợi ích cá nhân với lợi ích của Đảng",
            "options": [
                "Phải bày tỏ quan điểm cá nhân với chủ trương của Đảng",
                "Phải kiên quyết hy sinh lợi ích của cá nhân cho lợi ích của Đảng",
                "Phải kiên quyết làm sao lợi ích cá nhân đi với lợi ích của Đảng",
                "Phải đấu tranh để hài hòa giữa lợi ích cá nhân với lợi ích của Đảng"
            ]
        },
        {
            "question": ": Trong giai đoạn hiện nay, để xây dựng Đảng thực sự trong sạch vững mạnh cần:",
            "correct_answer": "Phát triển chủ nghĩa Mác – Lênin",
            "options": [
                "Nhân dân được là chủ",
                "Nhân dân được làm chủ",
                "Phải đề ra đường lối, chủ trương đúng đắn",
                "Phát triển chủ nghĩa Mác – Lênin"
            ]
        },
        {
            "question": "Điền từ còn thiếu vào chỗ trống: “Dân tộc ta, nhân dân ta, non sông đất nước ta đã sinh ra ……………., người anh hùng dân tộc vĩ đại, và chính Người đã làm rạng rỡ dân tộc ta, nhân dân ta và non sông đất nước ta”",
            "correct_answer": "Trần Nhân Tông",
            "options": [
                "Hồ Chủ Tịch",
                "Quang Trung - Nguyễn Huệ",
                "Lê Thái Tổ",
                "Trần Nhân Tông"
            ]
        },
        {
            "question": ": Theo Hồ Chí Minh, nguyên lý “dân là chủ” đối với nhà nước Việt Nam mới nhằm khẳng định:",
            "correct_answer": "Địa vị các cán bộ, công chức do nhân dân sắp đặt",
            "options": [
                "Cán bộ, công chức là “đày tớ” của nhân dân.",
                "Mọi cơ quan nhà nước đều do nhân dân tổ chức nên",
                "Địa vị chủ thể tối cao của mọi quyền lực thuộc về nhân dân",
                "Địa vị các cán bộ, công chức do nhân dân sắp đặt"
            ]
        },
        {
            "question": "Trong giai đoạn hiện nay, chính quyền trong nhà nước pháp quyền xã hội chủ nghĩa do ai làm chủ?",
            "correct_answer": "Nhân dân",
            "options": [
                "Tầng lớp doanh nhân",
                "Giai cấp nông dân",
                "Tầng lớp trí thức",
                "Nhân dân"
            ]
        },
        {
            "question": "Trong qúa trình hình thành và phát triển tư tưởng Hồ Chí Minh, thời kỳ Hồ Chí Minh tiếp thu truyền thống tốt đẹp của quê hương, gia đình va của dân tộc hình thanh nên tư tưởng yêu nước và tìm đường cứu nước là?",
            "correct_answer": "Thời kỳ 1911-1920",
            "options": [
                "Thời kỳ 1920-1930",
                "Thời kỳ 1930 – 1941",
                "Thời kỳ trước năm 1911",
                "Thời kỳ 1911-1920"
            ]
        },
        {
            "question": "Điếu văn của Ban Chấp hành Trung ương Đảng trong đám tang Chủ tịch Hồ Chí Minh năm 1969 đã khẳng định Chủ tịch Hồ Chí Minh là:",
            "correct_answer": "\"Anh hùng giải phóng dân tộc\"",
            "options": [
                "“Anh hùng giải phóng dân tộc và là nhà văn hóa kiệt xuất\"",
                "\"Anh hùng dân tộc vĩ đại\"",
                "\"Nhà văn hóa kiệt xuất\"",
                "\"Anh hùng giải phóng dân tộc\""
            ]
        },
        {
            "question": "Hồ Chi Minh đề cập đạo đức trong những quan hệ nào? Chọn đáp án sai:",
            "correct_answer": "Đối người",
            "options": [
                "Đối với công danh",
                "Đối với việc",
                "Đối với mình",
                "Đối người"
            ]
        },
        {
            "question": ": Theo Hồ Chí Minh, nhà nước vì dân là:",
            "correct_answer": "Nhà nước ghi nhận các giá trị đạo đức phổ biến",
            "options": [
                "Nhà nước phục vụ lợi ích và nguyện vọng của nhân dân",
                "Nhà nước phát huy vai trò phản biện của các tổ chức",
                "Nhà nước đề cao tinh thần pháp luật",
                "Nhà nước ghi nhận các giá trị đạo đức phổ biến"
            ]
        },
        {
            "question": "Vận dụng tư tưởng Hồ Chí Minh về văn hoá trong giai đoạn hiện nay cần phải làm gì. Chọn đáp án sai:",
            "correct_answer": "Tiếp thu có chọn lọc các giá trị văn hoá nhân loại",
            "options": [
                "Giữ gìn và phát huy bản sắc văn hoá dân tộc",
                "Hội nhập hoàn toàn vào nền văn hoá thế giới",
                "Chống văn hoá phản tiến bộ",
                "Tiếp thu có chọn lọc các giá trị văn hoá nhân loại"
            ]
        },
        {
            "question": "Trong thời kỳ nhân dân miền Bắc đi lên xây dựng chủ nghĩa xã hội, quan điểm của Hồ Chí Minh về việc xây dựng một nền văn hoá mới như thế nào?",
            "correct_answer": "Tính dân tộc",
            "options": [
                "Tính dân chủ",
                "Tính hàn lâm",
                "Tính kế thừa",
                "Tính dân tộc"
            ]
        },
        {
            "question": "Điều kiện tiên quyết để xây dựng khối đại đoàn kết toàn dân tộc theo tư tưởng Hồ Chí Minh:",
            "correct_answer": "Phải có lòng khoan dung, độ lượng với con người",
            "options": [
                "Phải cần cù, chịu thương chịu khó",
                "Phải kế thừa truyền thống yêu nước, nhân nghĩa đoàn kết của dân tộc",
                "Phải lấy lợi ích chung làm điểm quy tụ, đồng thời tôn trọng các lợi ích khác biệt chính đáng.",
                "Phải có lòng khoan dung, độ lượng với con người"
            ]
        },
        {
            "question": "\"Tư tưởng Hồ Chí Minh là một hệ thống quan điểm toàn diện và sâu sắc về những vấn đề cơ bản của cách mạng Viet Nam\". Đoạn trích trên đề cập đến vấn đề gì trong khái niệm tư tưởng Hồ Chí Minh?",
            "correct_answer": "Cơ sở hình thành tư tưởng Hồ Chí Minh",
            "options": [
                "Ý nghĩa của tư tưởng Hồ Chí Minh",
                "Vai trò lãnh đạo của Đảng Cộng sản Việt Nam",
                "Bản chất khoa học, cách mạng, nội dung cơ bản của tư tưởng Hồ Chí Minh",
                "Cơ sở hình thành tư tưởng Hồ Chí Minh"
            ]
        },
        {
            "question": "Theo Hồ Chí Minh, nhà nước của dân tức là:",
            "correct_answer": "Dân là chủ",
            "options": [
                "Dân được phục vụ",
                "Dân là tất cả",
                "Nhân dân được quyền lãnh đạo trong hệ thống chính trị",
                "Dân là chủ"
            ]
        },
        {
            "question": "Cơ sở lý luận nào dẫn tới sự hình thành tư tưởng Hồ Chí Minh?",
            "correct_answer": "Cách mạng tháng Mười năm 1917",
            "options": [
                "Cơ sở thế giới cuối thể kỷ XIX đầu thế kỷ XX",
                "Cơ sở thực tiễn Viet Nam cuối thể kỷ XIX đầu thế kỷ XX",
                "Tinh hoa văn hoa nhân loại",
                "Cách mạng tháng Mười năm 1917"
            ]
        },
        {
            "question": "Lực lượng cần đoàn kết quốc tế theo tư tưởng Hồ Chí Minh. Chọn đáp án sai?",
            "correct_answer": "Phong trào đấu tranh giải phóng dân tộc",
            "options": [
                "Phong trào cộng sản và công nhân quốc tế",
                "Phong trào nông dân trên thế giới",
                "Các lực lượng tiến bộ, những người yêu chuộng hoà bình, dân chủ, tự do và công lý",
                "Phong trào đấu tranh giải phóng dân tộc"
            ]
        },
        {
            "question": "Điền từ thích hợp để hoàn thiện quan điểm sau được nêu trong Đại hội VII (1991) của Đảng Cộng sản Việt Nam: \"Tư tưởng Hồ Chí Minh chính là kết quả sự ........ chủ nghĩa Mác – Lênin trong điều kiện cụ thể của nước ta\".",
            "correct_answer": "Vận dụng và phát triển",
            "options": [
                "Phát triển",
                "Vận dụng sáng tạo",
                "Vận dụng",
                "Vận dụng và phát triển"
            ]
        },
        {
            "question": "Tổ chức nào đã tôn vinh Chủ tịch Hồ Chí Minh là “Anh hùng giải phóng dân tộc và nhà văn hoá kiệt xuất”?",
            "correct_answer": "0",
            "options": [
                "0",
                "Chúc các bạn thi tốt",
                "UNESCO",
                "0"
            ]
        },
        {
            "question": "Nội dung nào là một trong những nguyên tắc phương pháp luận trong nghiên cứu môn tư tưởng Hồ Chí Minh?",
            "correct_answer": "Quan điểm lịch sử thế giới",
            "options": [
                "Quan điểm lịch sử Việt Nam",
                "Quan điểm lịch sử - cụ thể",
                "Quan điểm lịch sử",
                "Quan điểm lịch sử thế giới"
            ]
        },
        {
            "question": "Điền từ còn thiếu vào chỗ trống để hoàn thành khái niệm sau: “Tư tưởng Hồ Chí Minh là một hệ thống quan điểm toàn diện và sâu sắc về những vấn đề cơ bản của cách mạng Việt Nam, kết quả của sự vận dụng và phát triển sáng tạo …….. vào điều kiện cụ thể của nước ta, kế thừa và phát triển các giá trị truyền thống tốt đẹp của dân tộc, tiếp thu tinh hoa văn hoá nhân loại; là tài sản tinh thần vô cùng to lớn và quý giá của Đảng và dân tộc ta, mãi mãi soi đường cho sự nghiệp cách mạng của nhân dân ta giành thắng lợi”.",
            "correct_answer": "Chủ nghĩa Mác – Lênin",
            "options": [
                "Học thuyết \"Tam dân\"",
                "Chủ nghĩa Lênin",
                "Chủ nghĩa Mác",
                "Chủ nghĩa Mác – Lênin"
            ]
        },
        {
            "question": "Trong đợt khai thác thuoc địa lần thứ nhất của thực dân Pháp nước ta có giai cấp mới nào được hình thành?",
            "correct_answer": "Giai cấp địa chủ, phong kiến",
            "options": [
                "Giai cấp công nhân",
                "Giai cấp chủ nô",
                "Giai cấp nông dân",
                "Giai cấp địa chủ, phong kiến"
            ]
        },
        {
            "question": "Trong xây dựng nhà nước pháp quyền xã hội chủ nghĩa của nhân dân, do nhân dân, vì nhân dân do Đảng Cộng sản lãnh đạo trong giai đoạn hiện nay, theo Tư tưởng Hồ Chí Minh cần chú ý những vấn đề gì? Chọn đáp án sai",
            "correct_answer": "Nhà nước thượng tôn pháp luật",
            "options": [
                "Nhà nước pháp quyền nhân nghĩa",
                "Tam quyền phân lập trong xây dựng quyền lực Nhà nước",
                "Nhà nước hợp hiến, hợp pháp",
                "Nhà nước thượng tôn pháp luật"
            ]
        },
        {
            "question": "Theo Hồ Chí Minh, con người là một chỉnh thể, thống nhất về:",
            "correct_answer": "Trí lực, tâm lực, thể lực",
            "options": [
                "Trí tuệ, đạo đức, nhân cách",
                "Nhân, lễ nghĩa, trí, tín",
                "Đạo đức cách mạng",
                "Trí lực, tâm lực, thể lực"
            ]
        },
        {
            "question": "Tác phẩm nào của Lenin được Nguyễn Ái Quốc đọc vào Tháng 7 năm 1920?",
            "correct_answer": "Sơ thảo lần thứ nhất vấn đề dân tộc và thuộc địa",
            "options": [
                "Sơ thảo lần thứ nhất Luận cương của Lênin về các vấn đề thuộc địa",
                "Sơ thảo lần thứ nhất những luận cương về vấn đề dân tộc và vấn đề thuộc địa",
                "Sơ thảo lần thứ nhất Luận cương của Lênin về các vấn đề dân tộc",
                "Sơ thảo lần thứ nhất vấn đề dân tộc và thuộc địa"
            ]
        },
        {
            "question": "Lựa chọn cụm từ đung đien vào cho trong trong cau nói sau của Hồ Chí Minh: \"Học để làm việc, .... , học để làm cán bộ\"",
            "correct_answer": "Phục vụ nhân dân",
            "options": [
                "Có tri thức",
                "Làm người",
                "Làm cách mạng",
                "Phục vụ nhân dân"
            ]
        },
        {
            "question": "Đâu là chuẩn mực đạo đức cách mạng trong tư tưởng Hồ Chí Minh?",
            "correct_answer": "Trung với dân, hiếu với nước; cần, kiệm, liêm, chính, chỉ tư vô công; yêu thương con người,sống có tình có nghĩa; có tinh thần quốc tế trong sáng",
            "options": [
                "Trung với dân, hiếu với nước; cần, kiệm, liêm, chính, chí công vô tư; yêu thương con người,sống có tình có lí; có tinh thần quốc tế trong sáng",
                "Trung với nước, hiếu với dân; cần, kiệm, liêm, chính, chỉ tư vô công; yêu thương con người,sống có tình có lí; có tinh thần quốc tế trong sáng",
                "Trung với nước, hiếu với dân; cần, kiệm, liêm, chính, chí công vô tư yêu thương con người,sống có tình có nghĩa; có tinh thần quốc tế trong sáng",
                "Trung với dân, hiếu với nước; cần, kiệm, liêm, chính, chỉ tư vô công; yêu thương con người,sống có tình có nghĩa; có tinh thần quốc tế trong sáng"
            ]
        },
        {
            "question": "“Nhân dân” trong quan niệm của Bác gồm những ai",
            "correct_answer": "Vừa là mỗi người Việt Nam cụ thể, vừa là đông đảo quần chúng nhân dân",
            "options": [
                "Tất cả giai cấp công nhân, nông dân",
                "Các giai cấp, tầng lớp nhân dân",
                "Mỗi một người con Rồng, cháu Tiên",
                "Vừa là mỗi người Việt Nam cụ thể, vừa là đông đảo quần chúng nhân dân"
            ]
        },
        {
            "question": "Theo Hồ Chí Minh, trung với nước là tuyệt đối trung thành với sự nghiệp dựng nước và giữ nước, trung thành với con đường đi lên của đất nước; là suốt đời phấn đấu cho:",
            "correct_answer": "Giai cấp công nhân",
            "options": [
                "Cho cách mạng",
                "Đảng, cho cách mạng",
                "Giai cấp lãnh đạo",
                "Giai cấp công nhân"
            ]
        },
        {
            "question": "Con đường cứu nước, giải phóng dân tộc nào được Hồ Chí Minh khẳng định là đường cách mạng triệt để nhất, phù hợp với yêu cầu của cách mạng Việt Nam và xu thế phát triển của thời đại?",
            "correct_answer": "Con đường cách mạng Mỹ",
            "options": [
                "Con đường cách mạng vô sản",
                "Con đường cách mạng Anh",
                "Con đường cách mạng Pháp",
                "Con đường cách mạng Mỹ"
            ]
        },
        {
            "question": "Từ khi nào, Hồ Chí Minh khẳng định con đường cách mạng Việt Nam: Làm tư sản dân quyền cách mạng và thổ địa cách mạng để đi tới xã hội cộng sản.",
            "correct_answer": "1925",
            "options": [
                "1930",
                "1927",
                "1941",
                "1925"
            ]
        },
        {
            "question": "Theo Hồ Chí Minh đạo đức là?",
            "correct_answer": "Yêu cầu của người cách mạng",
            "options": [
                "Nền tảng của người cách mạng",
                "Phẩm chất của người cách mạng",
                "Gốc của người cách mạng",
                "Yêu cầu của người cách mạng"
            ]
        },
        {
            "question": "Giá trị truyền thống dân tộc cơ bản nào hình thành nên tư tưởng Hồ Chí Minh?",
            "correct_answer": "Truyền thống cần cù, chịu thương chịu khó",
            "options": [
                "Lòng yêu nước của dân tộc Việt Nam",
                "Truyền thống uống nước nhớ nguồn",
                "Tinh thần ham học hỏi",
                "Truyền thống cần cù, chịu thương chịu khó"
            ]
        },
        {
            "question": "Theo Hồ Chí Minh, về hình thức kiểm soát quyền lực Nhà nước, trước hết, cần phát huy vai trò, trách nhiệm của tổ chức nào?  OK",
            "correct_answer": "Các tổ chức chính trị - xã hội",
            "options": [
                "Mặt trận Tổ quốc Việt Nam",
                "Đảng Cộng sản Việt Nam",
                "Các đoàn thế chính trị",
                "Các tổ chức chính trị - xã hội"
            ]
        },
        {
            "question": "Chọn một cụm từ thay thế các dấu ba chấm để hoàn chỉnh phát biểu của chủ tịch Hồ Chí Minh:\n\"Dễ trăm lần không .... cũng chịu\n   Khó vạn lần .... liệu cũng xong\"",
            "correct_answer": "Nông dân",
            "options": [
                "Dân",
                "Đảng",
                "Công nhân",
                "Nông dân"
            ]
        },
        {
            "question": "Trong giai đoạn hiện nay, việc học tập chủ nghĩa Mác - Lênin theo cách nào là đúng với tinh thần tư tưởng Hồ Chí Minh?",
            "correct_answer": "Học chủ nghĩa Mác là học tập cái tinh thần xử trí mọi việc, đối với mọi người và đối với bản thân mình",
            "options": [
                "Học chủ nghĩa Mác - Lênin để tìm ra những kết luận có sẵn cho con đường giải phóng dân tộc.",
                "Học lý luận của Mác về đấu tranh giai cấp thì mình cũng nêu ra khẩu hiệu giai cấp tranh đấu.",
                "Học thuộc lòng một số sách vở của chủ nghĩa Mác - Lênin.",
                "Học chủ nghĩa Mác là học tập cái tinh thần xử trí mọi việc, đối với mọi người và đối với bản thân mình"
            ]
        },
        {
            "question": "Hồ Chí Minh yêu cầu cán bộ, đảng viên phải có mối liên hệ mật thiết với:",
            "correct_answer": "Nhân dân",
            "options": [
                "Các đảng cộng sản",
                "Các tổ chức",
                "Cách mạng thế giới",
                "Nhân dân"
            ]
        },
        {
            "question": "Trong quá trình hình thành và phát triển tư tưởng Hồ Chí Minh, đặc điểm cơ bản của thời kỳ trước năm 1911 là:",
            "correct_answer": "Hình thành tư tưởng giải phóng dân tộc Việt Nam theo con đường cách mạng vô sản",
            "options": [
                "Hình thành những nội dung cơ bản tư tưởng về cách mạng Việt Nam",
                "Vượt qua thử thách, giữ vững đường lối, phương pháp cách mạng Việt Nam đúng đắn, sáng tạo",
                "Hình thành tư tưởng yêu nước và có chí hướng tìm con đường cứu nước mới",
                "Hình thành tư tưởng giải phóng dân tộc Việt Nam theo con đường cách mạng vô sản"
            ]
        },
        {
            "question": "Hồ Chí Minh đã kế thừa và đổi mới tư tưởng dùng nhân trị, đức trị để quản lý xã hội, theo học thuyết nào?",
            "correct_answer": "Chủ nghĩa Mác - Lênin",
            "options": [
                "Nho giáo",
                "Phật giáo",
                "Lão giáo",
                "Chủ nghĩa Mác - Lênin"
            ]
        },
        {
            "question": "Trong giai đoạn hiện nay, kế thừa tư tưởng Hồ Chí Minh để xây dựng những phẩm chất đạo đức tốt đẹp và chống lại những cái vô đạo đức có kết quả, cần phải:",
            "correct_answer": "Động viên từng cá nhân thực hiện",
            "options": [
                "Chống chủ nghĩa cá nhân",
                "Tạo thành phong trào quần chúng rộng rãi",
                "Bắt buộc từng cá nhân thực hiện",
                "Động viên từng cá nhân thực hiện"
            ]
        },
        {
            "question": "Theo quan điểm Hồ Chí Minh, Nhà nước Việt Nam là nhà nước:",
            "correct_answer": "Công nhân",
            "options": [
                "Tập trung",
                "Toàn dân",
                "Dân chủ",
                "Công nhân"
            ]
        },
        {
            "question": "Phương pháp cụ thể nghiên cứu môn học tư tưởng Hồ Chí Minh",
            "correct_answer": "Cả A, B, C",
            "options": [
                "Kết hợp phương pháp logic và lịch sử",
                "Phương pháp chuyên nghành, liên ngành",
                "Phương pháp phân tích văn bản kết hợp với nghiên cứu hoạt động thực tiễn",
                "Cả A, B, C"
            ]
        },
        {
            "question": "Trong các giai đoạn hình thành và phát triển tư tuởng Hồ Chí Minh, giai đoạn vượt qua thử thách, giữ vững đường lối, phương pháp cách mạng Việt Nam đúng đắn, sáng tạo được hình thành trong thời gian nào?",
            "correct_answer": "Giai đoạn cuối năm 1920 đến đầu năm 1930",
            "options": [
                "Giai đoạn đầu năm 1941 đến 1969",
                "Giai đoạn từ giữa năm 1911 đến cuối năm 1920",
                "Giai đoạn đầu năm 1930 đến đầu năm 1941",
                "Giai đoạn cuối năm 1920 đến đầu năm 1930"
            ]
        },
        {
            "question": "Điền vào chỗ trống những từ đúng nhất để hoàn chỉnh câu nói sau của Hồ Chí Minh: \"Trong thế giới bây giờ chỉ có cách mệnh ..... là đã thành công và thành công đến nơi, nghĩa là dân chúng được hưởng cái hạnh phúc tự do, bình đẳng thật, không phải tự do và bình đẳng giả dối như đế quốc chủ nghĩa Pháp khoe khoang bên An Nam\"",
            "correct_answer": "Mỹ",
            "options": [
                "Nga",
                "Anh",
                "Pháp",
                "Mỹ"
            ]
        },
        {
            "question": "Nội dung nào là một trong những nguyên tắc phương pháp luận trong nghiên cứu môn tư tưởng Hồ Chí Minh?",
            "correct_answer": "Quan điểm cách mạng và cụ thể",
            "options": [
                "Quan điểm kế thừa và toàn diện",
                "Quan điểm toàn diện và cụ thể",
                "Quan điểm kế thừa và phát triển",
                "Quan điểm cách mạng và cụ thể"
            ]
        },
        {
            "question": "Chữ \" Cần\" trong quan niem của Hồ Chí Minh được hiểu như thế nào?",
            "correct_answer": "Siêng năng, chăm chỉ, cố gầng dẻo dai",
            "options": [
                "Siêng năng",
                "Cần cù",
                "Chăm chỉ",
                "Siêng năng, chăm chỉ, cố gầng dẻo dai"
            ]
        },
        {
            "question": "Theo Hồ Chí Minh, điểm chung để đoàn kết cách mạng Việt Nam với các phong trào cộng sản và công nhân quốc tế là gì?",
            "correct_answer": "Độc lập dân tộc gắn liền với chủ nghĩa xã hội",
            "options": [
                "Hòa bình trong công lý",
                "Vì phong trào của giai cấp nông dân",
                "Vì phong trào của giai cấp công nhân",
                "Độc lập dân tộc gắn liền với chủ nghĩa xã hội"
            ]
        },
        {
            "question": "Đoàn kết trên cơ sở độc lập, tự chủ theo tư tưởng Hồ Chí Minh là:",
            "correct_answer": "Cần phải có nền tài chính tự chủ",
            "options": [
                "Cần phải có nhà nước do dân, vì dân, của dân",
                "Tự lực cách sinh, dựa vào sức mình là chính",
                "Cần phải có quốc hội của dân",
                "Cần phải có nền tài chính tự chủ"
            ]
        },
        {
            "question": "Chủ tịch Hồ Chí Minh coi học thuyết Mac - Lenin là \"Cam nang thần kỳ\" chứ không phải là \"Kinh thánh\", vì thế khi vận dụng chủ nghĩa Mác Lênin vào Việt Nam cần:",
            "correct_answer": "Vận dụng một cách giáo điều",
            "options": [
                "Vận dụng dập khuôn, máy móc",
                "Vận dụng luôn đổi mới",
                "Vận dụng linh hoạt, sáng tạo",
                "Vận dụng một cách giáo điều"
            ]
        },
        {
            "question": ": Theo Hồ Chí Minh, quyền lực của nhà nước là do nhân dân ủy thác cho. Do vậy, các cơ quan quyền lực nhà nước và đội ngũ cán bộ của nó đều là:",
            "correct_answer": "“Công bộc” của nhân dân",
            "options": [
                "Viên chức",
                "Công chức",
                "“Ông chủ” của nhân dân",
                "“Công bộc” của nhân dân"
            ]
        },
        {
            "question": "\"Tuy Khổng Tử là phong kiến và tuy trong học thuyết của Khổng Tử có nhiều điều không đúng song những điều hay trong đó thì chúng ta nên học\". Học thuyết nào ở phương Đông được Hồ Chí Minh đề cập ở nội dung trên?",
            "correct_answer": "Nho giáo",
            "options": [
                "Phật giáo",
                "Lão giáo",
                "Tư tưởng của Tôn Trung Sơn",
                "Nho giáo"
            ]
        },
        {
            "question": "Theo Hồ Chí Minh, lực lượng mạnh nhất trong tất cả các lực lượng góp phần đưa sự nghiệp cách mạng xã hội chủ nghĩa đi đến thành công là gì?",
            "correct_answer": "Nội lực con người",
            "options": [
                "Lực lượng vật chất",
                "Sức mạnh hiện tại",
                "Sức mạnh đoàn kết toàn dân",
                "Nội lực con người"
            ]
        },
        {
            "question": ": Theo Hồ Chí Minh, hình thức dân chủ hoàn bị nhất là:",
            "correct_answer": "Dân chủ trực tiếp",
            "options": [
                "Dân chủ gián tiếp",
                "Dân chủ đại diện",
                "Dân chủ phổ thông",
                "Dân chủ trực tiếp"
            ]
        },
        {
            "question": "Điền từ còn thiếu vào chỗ trống: “Đảng lấy chủ nghĩa Mác – Lênin và Tư tưởng Hồ Chí Minh làm………, kim chỉ nam cho mọi hành động\" (Trích Đại hội Đại biểu toàn Quốc lần thứ VII)",
            "correct_answer": "0",
            "options": [
                "Nền tảng tư tưởng",
                "Chúc các bạn thi tốt",
                "0",
                "0"
            ]
        },
        {
            "question": "Cơ sở lý luận quyết định bước phát triển mới về chất trong tư tưởng Hồ Chí Minh là",
            "correct_answer": "Tư tưởng của Phật giáo",
            "options": [
                "Tư tưởng của Nho giáo",
                "Tư tưởng của Lão giáo",
                "Chủ nghĩa Mác – Lênin",
                "Tư tưởng của Phật giáo"
            ]
        },
        {
            "question": "Chọn cụm từ thích hợp để làm rõ quan điểm Hồ Chí Minh: Cán bộ, đảng viên phải là những người luôn luôn phòng và chống …",
            "correct_answer": "Bệnh lười biếng",
            "options": [
                "Tư túng",
                "Các tiêu cực",
                "Bảo thủ, trì trệ",
                "Bệnh lười biếng"
            ]
        },
        {
            "question": "Lựa chọn cụm từ đúng, điền vào chỗ trống trong câu nói sau của chủ tịch Hồ Chí Minh:\"Một dân tộc dốt là một dân tộc ... \"",
            "correct_answer": "Lạc hậu",
            "options": [
                "Chậm phát triển",
                "Kém",
                "Yếu",
                "Lạc hậu"
            ]
        },
        {
            "question": "Trong các phẩm chất đạo đức cơ bản của con người Việt Nam trong thời đại mới, phẩm chất nào quan trọng nhất, bao trùm nhất?",
            "correct_answer": "Trung với nước, hiếu với dân",
            "options": [
                "Cần, kiệm, liêm chính, chí công vô tư",
                "Có tinh thần quốc tế vô sản",
                "Yêu thương con người",
                "Trung với nước, hiếu với dân"
            ]
        },
        {
            "question": "Hình thức của khối đại đoàn kết toàn dân tộc theo tư tưởng Hồ Chí Minh được biểu hiện thông qua:",
            "correct_answer": "Tổ chức chính trị - xã hội",
            "options": [
                "Nhà nước xã hội chủ nghĩa",
                "Đảng Cộng sản Việt Nam",
                "Mặt trận dân tộc thống nhất",
                "Tổ chức chính trị - xã hội"
            ]
        },
        {
            "question": "Tình thương yêu của Hồ Chí Minh được dành cho:",
            "correct_answer": "Đồng bào, đồng chí của mình, những người thống khổ",
            "options": [
                "Đồng bào, đồng chí của mình, những người cùng khổ trên thế giới",
                "Đồng bào, đồng minh của mình, những người thống khổ trên thế giới",
                "Bạn bè khấp năm châu",
                "Đồng bào, đồng chí của mình, những người thống khổ"
            ]
        },
        {
            "question": "Trong quá trình hình thành và phát triển tư tưởng Hồ Chí Minh, đặc điểm cơ bản của thời kỳ từ đầu năm 1941 đến tháng 9-1969 là:",
            "correct_answer": "Vượt qua thử thách, giữ vững đường lối, phương pháp cách mạng Việt Nam đúng đắn, sáng tạo",
            "options": [
                "Dần dần hình thành tư tưởng cứu nước, giải phóng dân tộc Việt Nam theo con đường cách mạng vô sản",
                "Tư tưởng Hồ Chí Minh tiếp tục phát triển, hoàn thiện, soi đường cho sự nghiệp cách mạng của Đảng và nhân dân ta",
                "Hình thành những nội dung cơ bản tư tưởng về cách mạng Việt Nam",
                "Vượt qua thử thách, giữ vững đường lối, phương pháp cách mạng Việt Nam đúng đắn, sáng tạo"
            ]
        },
        {
            "question": "Khái niệm tư tưởng Hồ Chí Minh được đưa vào văn kiện chính thức của Đảng ta khi nào?",
            "correct_answer": "1986",
            "options": [
                "2001",
                "1996",
                "1991",
                "1986"
            ]
        },
        {
            "question": "Nguyên tắc đoàn kết quốc tế theo tư tưởng Hồ Chí Minh:",
            "correct_answer": "Phát huy sức mạnh dân tộc",
            "options": [
                "Đoàn kết để phát triển kinh tế.",
                "Các dân tộc đều bình đẳng",
                "Đoàn kết trên cơ sở thống nhất mục tiêu và lợi ích; có lý, có tình",
                "Phát huy sức mạnh dân tộc"
            ]
        },
        {
            "question": ": Một trong những điều kiện để kiểm soát quyền lực nhà nước theo Hồ Chí Minh là:",
            "correct_answer": "Việc kiểm soát phải có hệ thống",
            "options": [
                "Có sự tham gia của giai cấp công nhân",
                "Có cơ quan chuyên trách",
                "Người đứng đầu các cơ quan phải chịu trách nhiệm",
                "Việc kiểm soát phải có hệ thống"
            ]
        },
        {
            "question": "Năm 1941, mở đầu tác phẩm của mình, Nguyễn Ái Quốc viết :\n          \"Dân ta phải biết sử ta\n          Cho tường gốc tích nước nhà Việt Nam\"\n          Đó là tác phẩm nào?",
            "correct_answer": "“Đường cách mệnh\"",
            "options": [
                "\"Lịch sử nước ta\"",
                "“Vi hành”",
                "\"Bài ca du kích\"",
                "“Đường cách mệnh\""
            ]
        },
        {
            "question": "Cách mạng Pháp và cách mạng Mỹ mà Hồ Chí Minh đã khảo sát trong quá trình tìm đường cứu nước là thuộc kiểu cách mạng xã hội nào?",
            "correct_answer": "Cách mạng cộng sản chủ nghĩa",
            "options": [
                "Cách mạng tiền tư bản chủ nghĩa",
                "Cách mạng xã hội chủ nghĩa",
                "Cách mạng tư sản",
                "Cách mạng cộng sản chủ nghĩa"
            ]
        },
        {
            "question": "Bối cảnh lịch sử thế giới cuối thế kỷ XIX đầu thế kỷ XX dẫn đến sự hình thành tư tưởng Hồ Chí Minh? Chọn đáp án sai?",
            "correct_answer": "Sự thẳng lợi của Cách mạng Tân Hợi 1911",
            "options": [
                "Sự ra đời của chủ nghĩa Mác",
                "Sự thắng lợi của Cách mạng Tháng Mười Nga",
                "Sự phát triển của chủ nghĩa tư bản từ thời kỳ tự do cạnh tranh chuyển sang thời kỳ độc quyền đế quốc",
                "Sự thẳng lợi của Cách mạng Tân Hợi 1911"
            ]
        },
        {
            "question": "Hệ thống chính trị xã hội chủ nghĩa theo tư tưởng Hồ Chí Minh bao gồm các cơ quan:",
            "correct_answer": "Nhà nước đức trị",
            "options": [
                "Đảng Xã hội",
                "Đảng, Nhà nước, Mặt trận Tổ quốc và các tổ chức chính trị xã hội",
                "Đảng Cộng hoà",
                "Nhà nước đức trị"
            ]
        },
        {
            "question": "Dùng cụm từ thích hợp vào điền vào chỗ trống để hoàn chỉnh phát biểu sau của chủ tịch Hồ Chí Minh: “Mỗi đảng viên và cán bộ phải giữ gìn Đảng ta thật trong sạch, phải xứng đáng là người lãnh đạo, là người … thật trung thành của nhân dân”.",
            "correct_answer": "Đầy tớ",
            "options": [
                "Lãnh đạo",
                "Phục vụ",
                "Công bộc",
                "Đầy tớ"
            ]
        },
        {
            "question": ": Theo Hồ Chí Minh, Đảng văn minh là:",
            "correct_answer": "Đảng thực hiện nguyên tắc tập trung dân chủ",
            "options": [
                "Đảng có kỷ luật nghiêm minh",
                "Đảng tiêu biểu cho lương tâm, trí tuệ và danh dự",
                "Đảng đoàn kết, thống nhất",
                "Đảng thực hiện nguyên tắc tập trung dân chủ"
            ]
        },
        {
            "question": "Tư tưởng Hồ Chí Minh về tiếp tục phát triển, hoàn thiện, soi đường cho sự nghiệp cách mạng của Đảng và nhân dân ta hình thành trong thời gian nào?",
            "correct_answer": "Giai đoạn từ giữa năm 1911 đến cuối năm 1920",
            "options": [
                "Giai đoạn đầu năm 1930 đến đầu năm 1941",
                "Giai đoạn cuối năm 1920 đến đầu năm 1930",
                "Giai đoạn đầu năm 1941 đến 1969",
                "Giai đoạn từ giữa năm 1911 đến cuối năm 1920"
            ]
        },
        {
            "question": "Khái niệm tư tưởng Hồ Chí Minh là:",
            "correct_answer": "Là đường lối cách mạng Việt Nam",
            "options": [
                "Là sản phẩm của lịch sử Việt Nam",
                "Hệ thống quan điểm toàn diện và sâu sắc về những vấn đề cơ bản của cách mạng Việt Nam",
                "Là quan điểm về cách mạng Việt Nam",
                "Là đường lối cách mạng Việt Nam"
            ]
        },
        {
            "question": "Từ năm 1914 đến cuối 1917, Nguyễn Tất Thành ở nước Anh, Người đã làm những công việc gì?",
            "correct_answer": "Phụ bếp",
            "options": [
                "Quét tuyết",
                "Lao động chân tay đốt lò",
                "Tất cả các nghề trên",
                "Phụ bếp"
            ]
        },
        {
            "question": "Điền từ còn thiếu vào chỗ trống để hoàn thành luận điểm sau được nêu trong Đại hội II của Đảng Cộng sản Việt Nam (2-1951): “Đường lối chính trị, nền nếp làm việc và …….. của Đảng ta hiện nay là đường lối, tác phong và đạo đức Hồ Chủ tịch… Toàn Đảng hãy ra sức học tập đường lối chính trị, tác phong và ………. của Hồ Chủ tịch; sự học tập ấy, là điều kiện tiên quyết làm cho Đảng mạnh và làm cho cách mạng đi mau đến thắng lợi hoàn toàn”",
            "correct_answer": "Đạo đức cách mạng",
            "options": [
                "Lập trường",
                "Phong cách",
                "Tư tưởng",
                "Đạo đức cách mạng"
            ]
        },
        {
            "question": "\"Việt Nam có quyền hưởng tự do và độc lập, và sự thực đã trở thành một nước tự do và độc lập .... \" câu trên được trích trong tác phẩm nào của chủ tịch Hồ Chí Minh?",
            "correct_answer": "Đường cách mệnh",
            "options": [
                "Tuyên ngôn độc lập",
                "Sửa đổi lề lối làm việc",
                "Bản án chế độ thực dân Pháp",
                "Đường cách mệnh"
            ]
        },
        {
            "question": "Những giá trị tích cực nào của Phật giáo được Hồ Chí Minh kế thừa, phát triển và được Đảng Cộng sản Việt Nam vận dụng sáng tạo để đoàn kết đồng bào theo đạo Phật trong giai đoạn hiện nay ?",
            "correct_answer": "Tư tưởng đức trị",
            "options": [
                "Tư tưởng từ bi, vị tha, yêu thương con người, khuyến khích con người làm việc thiện, chống lại điều ác",
                "Học thuyết vô vi",
                "Tư tưởng pháp trị",
                "Tư tưởng đức trị"
            ]
        },
        {
            "question": "Một trong những nguyên tắc đoàn kết quốc tế theo tư tưởng Hồ Chí Minh là:",
            "correct_answer": "Đoàn kết trên cơ sở độc lập, tự chủ",
            "options": [
                "Đoàn kết nhằm ổn định xã hội",
                "Đoàn kết nhằm phát triển kinh tế.",
                "Phát huy sức mạnh dân tộc",
                "Đoàn kết trên cơ sở độc lập, tự chủ"
            ]
        },
        {
            "question": "Chọn từ thích hợp để hoàn chỉnh phát biểu của Hồ Chí Minh: “… là những người đem chính sách của Đảng, của Chính phủ giải thích cho dân chúng hiểu rõ và thi hành. Đồng thời đem tình hình của dân chúng báo cáo cho Đảng, cho Chính phủ hiểu rõ, để đặt chính sách cho đúng”.",
            "correct_answer": "Công chức",
            "options": [
                "Bộ đội",
                "Cán bộ",
                "Đảng viên",
                "Công chức"
            ]
        },
        {
            "question": "Chọn cụm từ thích hợp để hoàn chỉnh nhận định sau: “Khẳng định Đảng Cộng sản “như người cầm lái” cho con thuyền là quan điểm nhất quán của Hồ Chí Minh về … của Đảng Cộng sản Việt Nam trong suốt cả quá trình cách mạng”.",
            "correct_answer": "Tính chất",
            "options": [
                "Vận mệnh",
                "Sức chiến đấu",
                "Vai trò lãnh đạo",
                "Tính chất"
            ]
        },
        {
            "question": "Trong Tư tưởng Hồ Chí Minh theo nghĩa rộng văn hoá được hiểu là gì?",
            "correct_answer": "Tổng hợp mọi phương thức sinh hoạt của con người",
            "options": [
                "Các trường học, số người đi học",
                "Đời sống tinh thần của xã hội, thuộc kiến trúc thượng tầng",
                "Phương thức sử dụng công cụ sinh hoạt",
                "Tổng hợp mọi phương thức sinh hoạt của con người"
            ]
        },
        {
            "question": "Đoạn trích sau đây: \"Chế độ kinh tế và xã hội của chúng ta nhâm thực hiện đầy đủ quyền dân chủ của nhân dân, trên cơ sở kinh tế xã hội chủ nghĩa ngày càng phát triển\" Hồ Chí Minh đề cập và mối quan hệ nào dưới chủ nghĩa xã hội?",
            "correct_answer": "Mục tiêu kinh tế với mục tiêu văn hóa",
            "options": [
                "Mục tiêu kinh tế với mục tiêu xã hội",
                "Mục tiêu kinh tế với mục tiêu chính trị",
                "Mục tiêu kinh tế với mục tiêu văn hóa",
                "Mục tiêu kinh tế với mục tiêu văn hóa"
            ]
        },
        {
            "question": "Trong các luận điểm dưới đây, đâu là luận điểm sáng tạo của Hồ Chí Minh?",
            "correct_answer": "Giai cấp công nhân phái tổ chức ra chính đáng, đàng đó phải thuyết phục, giác ngộ và tập hợp đồng đào quần chúng, huấn luyện quần chúng và đưa quần chúng ra đấu tranh",
            "options": [
                "Cách mệnh trước hết phải có cái gì? Trước hết phải có đảng cách mệnh",
                "Cách mạng giải phóng dân tộc cần chủ động, sáng tạo, có khả năng giành thắng lợi trước cách mạng vô sản ở chính quốc",
                "Cách mạng là sự nghiệp của quần chúng nhân dân, quần chúng nhân dân là chủ thể sáng tạo ra lịch sử",
                "Giai cấp công nhân phái tổ chức ra chính đáng, đàng đó phải thuyết phục, giác ngộ và tập hợp đồng đào quần chúng, huấn luyện quần chúng và đưa quần chúng ra đấu tranh"
            ]
        },
        {
            "question": ": Trong giai đoạn hiện nay để xây dựng nhà nước pháp quyền xã hội chủ nghĩa cần:",
            "correct_answer": "Xây dựng nhà nước thực sự trong sạch, vững mạnh",
            "options": [
                "Xây dựng nhà nước phục vụ giai cấp công nhân",
                "Xây dựng nhà nước phục vụ giai cấp nông dân",
                "Xây dựng nhà nước phục vụ đội ngũ trí thức",
                "Xây dựng nhà nước thực sự trong sạch, vững mạnh"
            ]
        },
        {
            "question": "Theo Hồ Chí Minh, lực lượng tổng hợp để giải phóng dân tộc bao gồm:",
            "correct_answer": "Nông dân",
            "options": [
                "Công nhân, nông dân, trí thức",
                "Lực lượng đại đoàn kết toàn dân tộc",
                "Công nhân",
                "Nông dân"
            ]
        },
        {
            "question": "Theo Hồ Chí Minh văn hoa phục vụ cho đối tượng nào?",
            "correct_answer": "Văn hoá phục vụ giai cấp nông dân",
            "options": [
                "Văn hoá phục vụ quần chúng nhân dân",
                "Văn hoá phục vụ giai cấp công nhân",
                "Văn hoá phục vụ giai cấp công nhân, giai cấp nông dân",
                "Văn hoá phục vụ giai cấp nông dân"
            ]
        },
        {
            "question": "Chủ tịch Hồ Chi Minh đa chịu ảnh hưởng những giá trị văn hoa phương đông nào?",
            "correct_answer": "Tư tưởng của chúa Giêxu",
            "options": [
                "Nho giáo, Phật Giáo, Lão giáo",
                "Tư tưởng của các nhà chủ nghĩa xã hội không tưởng thế kỷ XIX",
                "Chủ nghĩa Mác - Lênin",
                "Tư tưởng của chúa Giêxu"
            ]
        },
        {
            "question": ": Đổi mới, tăng cường sự lãnh đạo của Đảng đối với Nhà nước trong giai đoạn hiện nay cần:",
            "correct_answer": "Nhà nước chủ động đề ra chính sách, pháp luật",
            "options": [
                "Đảng lãnh đạo nhà nước thông qua pháp luật",
                "Nhà nước đề ra những chủ trương, chính sách lớn để lãnh đạo",
                "Tiếp tục nâng cao hiệu quả thực hiện và đổi mới mạnh mẽ phương thức lãnh đạo của Đảng đối với nhà nước",
                "Nhà nước chủ động đề ra chính sách, pháp luật"
            ]
        },
        {
            "question": "Trong cách mạng dân tộc dân chủ nhân dân, nền văn hoá mới có những tính chất nào:",
            "correct_answer": "Tính hàn lâm",
            "options": [
                "Tính đại chúng",
                "Tính kế thừa",
                "Tính dân chủ",
                "Tính hàn lâm"
            ]
        },
        {
            "question": "Công nhân Việt Nam cuối thế kỷ XIX đầu thế kỷ XX chịu những tầng áp bức bóc lột nào?",
            "correct_answer": "Chủ nô",
            "options": [
                "Thực dân, tư bản, phong kiến",
                "Tư sản dân tộc",
                "Phong kiến",
                "Chủ nô"
            ]
        },
        {
            "question": "Theo Hồ Chí Minh, vì sao phải đoàn kết quốc tế:",
            "correct_answer": "Tận dụng sức mạnh thời đại",
            "options": [
                "Nhằm kết hợp sức mạnh dân tộc với sức mạnh thời đại, tạo sức mạnh tổng hợp cho cách mạng",
                "Phát huy sức mạnh dân tộc",
                "Tranh thủ sự ủng hộ của bạn bè quốc tế",
                "Tận dụng sức mạnh thời đại"
            ]
        },
        {
            "question": "Trong giai đoạn hiện nay, Mặt trận dân tộc thống nhất  có tên gọi là gì?",
            "correct_answer": "Mặt trận Tổ Quốc Việt Nam",
            "options": [
                "Liên minh các lực lượng dân tộc, dân chủ và hoà bình Việt Nam",
                "Mặt trận Liên Việt",
                "Mặt trận dân tộc giải phóng miền nam Việt Nam",
                "Mặt trận Tổ Quốc Việt Nam"
            ]
        },
        {
            "question": "Do nhiệm vụ và yêu cầu của từng chặng đường lịch sử, Mặt trận dân tộc thống nhất đã có những tên gọi nào? Tìm đáp án sai",
            "correct_answer": "Mặt trận Dân chủ Đông Dương",
            "options": [
                "Hội phản đế đồng minh",
                "Mặt trận Việt Minh",
                "Mặt trận dân tộc Việt Minh Đông dương",
                "Mặt trận Dân chủ Đông Dương"
            ]
        },
        {
            "question": "Hồ Chí Minh cho rằng “công nông là chủ cách mệnh, là gốc cách mệnh”. Cụm từ nào phản ánh đúng quan điểm đó của Người?",
            "correct_answer": "Công nông là lực lượng tiêu biểu",
            "options": [
                "Công nông là lực lượng nòng cốt",
                "Công nông là lực lượng to lớn",
                "Công nông là lực lượng xung kích",
                "Công nông là lực lượng tiêu biểu"
            ]
        },
        {
            "question": "Mâu thuẫn cơ bản và chủ yếu ở Việt Nam đầu thế kỷ XX là mâu thuẫn nào?",
            "correct_answer": "Mâu thuẫn giữa dân tộc Việt Nam với đế quốc xâm lược và tay sai của chúng",
            "options": [
                "Mâu thuẫn giữa giai cấp công nhân với giai cấp tư sản",
                "Mâu thuẫn giữa giai cấp công nhân và nông dân với đế quốc và phong kiến",
                "Mâu thuẫn giữa giai cấp nông dân với giai cấp tư sản",
                "Mâu thuẫn giữa dân tộc Việt Nam với đế quốc xâm lược và tay sai của chúng"
            ]
        },
        {
            "question": "Giai cấp nông dân Việt Nam cuối thế kỷ XIX đầu thế kỷ XX chịu những tầng áp bức bóc lột của những giai cấp nào?",
            "correct_answer": "Thực dân, tư bản, phong kiến",
            "options": [
                "Tầng lớp trí thức",
                "Giai cấp công nhân",
                "Chủ nô",
                "Thực dân, tư bản, phong kiến"
            ]
        },
        {
            "question": "Lựa chọn đáp án đúng nhất, theo quan điểm củaa Hồ Chi Minh \"Chỉ có .....\nlà dũng cảm nhất, cách mạng nhất, luôn luôn gan góc đương đầu với bọn đế quốc thực dân\".",
            "correct_answer": "Giai cấp nông dân",
            "options": [
                "Giai cấp công nhân",
                "Giai cấp tư sản",
                "Giai cấp địa chủ, phong kiến",
                "Giai cấp nông dân"
            ]
        },
        {
            "question": "Đảng Cộng sản Việt Nam đã vận dụng điều kiện để đảm bảo thực hiện mục tiêu độc lập dân tộc gân liên với chủ nghĩa xã hội theo tư tưởng Hồ Chí Minh là:",
            "correct_answer": "Phát triển văn hoá",
            "options": [
                "Khẳng định và đảm bảo vai trò lãnh đạo của Đảng trong suốt tiến trình lãnh đạo cách mạng",
                "Phát triển kinh tế",
                "Xây dựng kinh tế",
                "Phát triển văn hoá"
            ]
        },
        {
            "question": "Phương diện nào dưới đây đóng vai trò là phương diện tiên quyết thể hiện bản chất giai cấp công nhân của Nhà nước Việt Nam?",
            "correct_answer": "Tập trung thống nhất",
            "options": [
                "Có sự phân công và phối hợp giữa các cơ quan lập pháp và hành pháp",
                "Thống nhất giữa giai cấp công nhân và giai cấp nông dân",
                "Đảng Cộng sản Việt Nam giữ vị trí và vai trò cầm quyền",
                "Tập trung thống nhất"
            ]
        },
        {
            "question": "Đoạn trích sau đây được Hồ Chí Minh viết trong tác phẩm nào: “Bất kì người đàn ông, đàn bà, bất kì người già, người trẻ, không chia tôn giáo, đảng phái, dân tộc. Hễ là người Việt Nam thì phải đứng lên đánh TD Pháp để cứu Tổ Quốc”",
            "correct_answer": "Lời kêu gọi thi đua ái quốc",
            "options": [
                "Lời kêu gọi toàn quốc kháng chiến",
                "Thư kêu gọi tổng khởi nghĩa",
                "Tuyên ngôn độc lập",
                "Lời kêu gọi thi đua ái quốc"
            ]
        },
        {
            "question": "Theo Hồ Chí Minh, văn hoá được hiểu là?",
            "correct_answer": "Các hiện tượng thuộc thế giới tâm linh",
            "options": [
                "Các giá trị vật chất và tinh thần do con người tạo ra, trình độ hiểu biết của con người.",
                "Các gia trị vật chất do con người tạo ra",
                "Năng lực hiểu biết thế giới tự nhiên của con người",
                "Các hiện tượng thuộc thế giới tâm linh"
            ]
        },
        {
            "question": "Chọn cụm từ thích hợp để hoàn chỉnh nhận định sau: “Đảng Cộng sản Việt Nam do Hồ Chí Minh sáng lập và rèn luyện là một đảng chính trị tồn tại và phát triển theo những quan điểm của … về đảng kiểu mới của giai cấp vô sản”.",
            "correct_answer": "C. Mác",
            "options": [
                "C. Mác và Ph. Ăngghen",
                "V.I. Lênin",
                "Ph. Ăngghen",
                "C. Mác"
            ]
        },
        {
            "question": "Chọn một cụm từ thay thế các dấu ba chấm để hoàn chỉnh phát biểu của Hồ Chí Minh: \"Người cán bộ cách mạng phải có ... Mọi việc thành hay là bại, chủ chốt là do cán bộ có thấm nhuần ... , hay là không\"?",
            "correct_answer": "Đạo đức cách mạng",
            "options": [
                "Tư cách đạo đức",
                "Ý thức tự giác",
                "Phẩm chất và năng lực",
                "Đạo đức cách mạng"
            ]
        },
        {
            "question": ": Theo Hồ Chí Minh, dân chủ trực tiếp là hình thức dân chủ trong đó:",
            "correct_answer": "Quốc hội và Hội đồng nhân dân các cấp trực tiếp quyết định mọi vấn đề liên quan đến vận mệnh quốc gia , dân tộc và quyền lợi của dân chúng",
            "options": [
                "Nhân dân cử ra các cơ quan đại diện để giải quyết mọi vấn đề liên quan đến vận mệnh của quốc gia, dân tộc và quyền lợi của dân chúng",
                "Nhân dân trực tiếp quyết định mọi vấn đề liên quan đến vận mệnh của quốc gia, dân tộc và quyền lợi của dân chúng",
                "Các cơ quan nhà nước trực tiếp quyết định mọi vấn đề liên quan đến vận mệnh của quốc gia, dân tộc và quyền lợi của dân chúng",
                "Quốc hội và Hội đồng nhân dân các cấp trực tiếp quyết định mọi vấn đề liên quan đến vận mệnh quốc gia , dân tộc và quyền lợi của dân chúng"
            ]
        },
        {
            "question": "Hồ Chí Minh chú ý kế thừa, phát triển tư tưởng từ bi, vị tha, yêu thương con người, khuyến khích làm việc thiện, chống lại điều ác, theo học thuyết nào?",
            "correct_answer": "Phật giáo",
            "options": [
                "Nho giáo",
                "Mao Trạch Đông",
                "Lão giáo",
                "Phật giáo"
            ]
        },
        {
            "question": "Theo Hồ Chí Minh, với tư cách là những động lực thúc đẩy tiến trình cách mạng xã hội chủ nghĩa, thì những vấn đề gì không thể tách rời nhau?",
            "correct_answer": "Vật chất và tinh thần",
            "options": [
                "Lợi ích của dân và dân chủ của dân",
                "Nội lực và ngoại lực",
                "Kinh tế và văn hóa",
                "Vật chất và tinh thần"
            ]
        },
        {
            "question": "Hồ Chí Minh chỉ rõ mối quan hệ giữa giữ gìn cốt cách văn hoá dân tộc và tiếp thu văn hoá nhân loại là:",
            "correct_answer": "Phải lấy văn hoá nhân loại làm gốc, đó là điều kiện, cơ sở để phát triển văn hoá dân tộc",
            "options": [
                "Văn hoá dân tộc phát triển trên nền tảng văn hoá nhân loại",
                "Phải chú trọng văn hoá nhân loại",
                "Phải lấy văn hoa dân tộc làm gốc, đó là điều kiện, cơ sở để tiếp thu văn hoá nhân loại",
                "Phải lấy văn hoá nhân loại làm gốc, đó là điều kiện, cơ sở để phát triển văn hoá dân tộc"
            ]
        },
        {
            "question": "Một trong những mục tiêu cơ bản của cách mạng Việt Nam giai đoạn hiện nay là?",
            "correct_answer": "Mở cửa, hoà nhập nền vào nền văn hoá thế giới",
            "options": [
                "Mở cửa, phát triển kinh tế",
                "Mở cửa, hội nhập nền kinh tế, văn hoá với tất cả các quốc gia dân tộc trong khu vực",
                "Mở cửa, hội nhập quốc tế, là bạn với tât cả các nước, phấn đấu vì hoà bình, độc lập và phát triển, đồng thời tham gia những vấn đề toàn cầu hiện nay của quốc tế",
                "Mở cửa, hoà nhập nền vào nền văn hoá thế giới"
            ]
        },
        {
            "question": "Theo Hồ Chí Minh điểm chung để đoàn kết cách mạng Việt Nam với các lực lượng tiến bộ trên thế giới là gì?",
            "correct_answer": "Độc lập dân tộc",
            "options": [
                "Tiến lên chủ nghĩa tư bản",
                "Tiến lên chủ nghĩa xã hội",
                "Hòa bình, chống chiến tranh xâm lược",
                "Độc lập dân tộc"
            ]
        },
        {
            "question": "Một trong những nội dung cơ bản Yêu sách của nhân dân An Nam được Nguyễn Ái Quốc gửi đến Hội nghị Vecxay (Pháp) là:",
            "correct_answer": "Đòi quyền độc lập dân tộc",
            "options": [
                "Đòi quyền tự do tôn giáo cho người bản xứ",
                "Bình đẳng dân tộc",
                "Cải cách nền pháp lý Đông Dương bằng cách để người bản xứ cũng được quyền hưởng những bảo đảm pháp lý như người châu Âu.",
                "Đòi quyền độc lập dân tộc"
            ]
        },
        {
            "question": "Điền từ còn thiếu vào dấu \" ... \" trong câu trích sau của Hồ Chí Minh viết trong tác phẩm Sửa đổi lối làm việc:\n\"Cũng như sông thì có nguồn mới có nước, không có nguồn thì sông cạn. Cây phải có gốc, không có gốc thì cây héo. Người cách mạng phải có ... , khong có ... thi dù tài giỏi mấy cũng không lãnh đạo nhân dân\"",
            "correct_answer": "Đạo đức",
            "options": [
                "Tinh thần",
                "Trí",
                "Tâm",
                "Đạo đức"
            ]
        },
        {
            "question": "Trong giai đoạn hiện nay Mặt trận dân tộc thống nhất đặt dưới sự lãnh đạo của:",
            "correct_answer": "Nhà nước xã hội chủ nghĩa",
            "options": [
                "Mặt trận dân tộc thống nhất",
                "Đảng Cộng sản Việt Nam",
                "Các tổ chức chính trị - xã hội",
                "Nhà nước xã hội chủ nghĩa"
            ]
        },
        {
            "question": "Hồ Chí Minh đề cập đến vấn đề gì trong nội dung sau của quá trình cách mạng xã hội chủ nghĩa: Đây là thời kỳ cải biến sâu sắc nhất nhưng phức tạp, lâu dài, khó khăn, gian khổ?",
            "correct_answer": "Tính tất yếu của thời kỳ quá độ",
            "options": [
                "Tính chất của xã hội xã hội chủ nghĩa",
                "Tính chất của thời kỳ quá độ",
                "Tính tất yếu của chủ nghĩa xã hội",
                "Tính tất yếu của thời kỳ quá độ"
            ]
        },
        {
            "question": "Điền vào chỗ trống từ còn thiếu trong câu nói sau của chủ tịch Hồ Chí Minh: “Muốn xây dựng chủ nghĩa xã hội, trước hết cần phải có những .... xã hội chủ nghĩa”",
            "correct_answer": "Khoa học kỹ thuật",
            "options": [
                "Kinh tế",
                "Con người",
                "Nền tảng văn hoá",
                "Khoa học kỹ thuật"
            ]
        }
    ]
}